\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{12pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Alles Wohl Dem Volke}
    , key=Dm
    , composer={Beate Tarach, Reinhard Simmgen}
  }
  \begin{multicols}{2}
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
  'Alles ^{Dm}Wohl dem Volke!' \\
  hattet ^{A}ihr uns einst ge^{Dm}schworn. \\
  'Alles Wohl dem Volke!' \\
  doch ihr ^{C}habt das Gewissen ver^{F}lorn. \\
  'Alles ^{Gm}Wohl dem Volke!' \\
  daraus ^{Dm}wurde über Nacht, \\
  Ver^{A}rat am eignen Volke, \\
  das niemals wollte daß es jemals wieder \\
  Krieg mit^{Dm}macht. \\
  \end{chorus}
  \begin{verse}
  Ja ihr ^{A}seid die Marionetten  \\
  an den ^{Dm}Ketten der Konzerne, \\
  Woll'n die ^{A}ihre Aktien retten, \\
  helft ihr ^{Dm}ihnen dabei gerne. \\
  Und der ^{Gm}Waffenexport \\
  ist ein ^{Dm}gutbezahlter Sport. \\
  Darum ^{E}lasst die Korken knallen \\
  werft die ^{A}Skrupel über Bord! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse} 
  Alles ^lasst ihr euch gefallen, \\
  als A^merikas Vasallen! \\
  Die die ^schlimmsten Kriege führen, \\
  dürfen ^Bomben stationieren, \\
  hier in ^unserem Land! \\
  Doch ihr ^habt's nicht in der Hand. \\
  Würden ^die einst detonieren, \\
  gäb's nen ^Weltenbrand! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse} 
  Ja, ihr ^schwört die Menschen ein, \\
  daß sie ^denken, was sie  sollen! \\
  Denn es ^kann ja wohl nicht sein, \\
  daß sie ^machen was sie wollen. \\
  Uns're ^Demokratie \\
  ist be^droht wie noch nie. \\
  Hörn wir ^jetzt nicht auf zu schweigen, \\
  dann ver^lieren wir sie! \\
  \end{verse}  
  \begin{verse} 
  Es wird ^klar: ihr habt gelogen, \\
  habt die ^Menschen aufgehetzt! \\
  Manche ^Seele schon verbogen, \\
  manches ^Messer schon gewetzt! \\
    Ihr ^macht für Krieg bereit, \\
  doch nun ^ist es an der Zeit  \\
  für Ver^handlung statt Verderben, \\
  daß bald ^Schluß ist mit dem Leid! \\
  \end{verse}  
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
  'Alles ^Wohl dem Volke!' \\
  nehmen ^wir's jetzt in die ^Hand! \\
  'Alles Wohl dem Volke!' \\
  und wir ^rufen es laut in das ^Land! \\
  'Alles ^Wohl dem Volke!' \\
  dafür ^sind wir bereit! \\
 'Alles ^Wohl dem Volke!' \\
  dafür kämpfen wir und für'ne bess're ^Zeit! \\
  \end{chorus}  
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 