\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  , text-format={\fontsize{14pt}{11pt}\selectfont}
  , chords/format = {\fontsize{16pt}{9pt}}
  %% ,print-chords=false
}


\begin{song}[verse/numbered]%,remember-chords]
  {title={Das weiche Wasser},key=Bm, composer={Bots}}
  \begin{multicols}{2}
  \begin{interlude}
    \begin{tabular}[t]{@{}lllllllllll}
      |_{D}&&|_{G}&_{D}&|_{Bm}&&|_{Em}&_{F#}&|&| \\
      |_{Bm}&_{A}&|_{D}&_{A}&|_{D}&_{F#}&|_{Bm}&&| \\
    \end{tabular}
  \end{interlude}
  \begin{verse}    
    Eu^{Bm}ropa hatte ^{D}zweimal ^{A}Krieg, \\
    der ^{D}dritte ^{A}wird der ^{D}letzte ^{F#}sein, \\
    gib ^{Bm}bloß nicht ^{A}auf, 
    gib ^{D}nicht klein ^{A}bei,  \\
    das ^{F#}weiche Wasser bricht den ^{Bm}Stein! \\
  \end{verse}
  \begin{verse}
    Die ^{D}Bombe die kein ^{G}Leben ^{D}schont, \\
    Ma^{Bm}schinen nur und ^*{Em}Stahlbe ^{F#}ton, \\
    hat ^{Bm}uns zu ^{A}einem ^{D}Lied ver^{A}eint, \\
    das ^{D}weiche Wasser ^{F#}bricht den ^{Bm}Stein! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
    Es ^{Bm}reißt die schwersten ^{D}Mauern ^{A}ein \\
    und ^{D}sind wir ^{A}schwach und ^{D}sind wir ^{F#}klein, \\
    wir ^{Bm}wollen ^{A}wie das ^{D}Wasser ^{A}sein, \\
    das ^{F#}weiche Wasser bricht den ^{Bm}Stein! \\ 
  \end{chorus}
  \columnbreak
  \begin{verse}
    Ra^{D}keten stehn vor ^{G}unsrer ^{D}Tür, \\
    die ^{Bm}solln zu unsrem ^{Em}Schutz hier ^{F#}sein! \\
    Auf ^{Bm}solchen ^{A}Schutz ver^{D}zichten ^{A}wir, \\
    das ^{D}weiche Wasser ^{F#}bricht den ^{Bm}Stein! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
    Die ^{D}Rüstung sitzt am ^{G}Tisch der ^{D}Welt \\
    und ^{Bm}Kinder die vor ^{Em}Hunger ^{F#}schrein! \\
    Für ^{Bm}Waffen ^{A}fließt das ^{D}große ^{A}Geld, \\
    doch ^{D}weiches Wasser ^{F#}bricht den ^{Bm}Stein! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}
  \begin{verse}  
    Komm ^{Bm}feiern wir ein ^*{D}Friedens ^{A}fest \\
    und ^{D}zeigen ^{A}wie sich's ^{D}leben ^{F#}läßt, Mensch! \\
     ^{Bm}Menschen ^{A}können ^{D}Menschen ^{A}sein, \\
    das ^{F#}weiche Wasser bricht den ^{Bm}Stein! \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}