\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Der Pfahl}
    , key=Em
  }
  \begin{info}
     Katalanisches Lied, während der Franko - Diktatur
     verboten, \\
     das spanische Wort für Pfahl bedeutet auf
     Katalanisch Staat. \\
   \end{info}
  \begin{multicols}{2}
   
    \begin{verse}
      ^{Em}Sonnig be^{B7}gann es zu ^{Em}tagen, \\
      ^{Em}ich stand ganz früh vor dem ^{B7}Tor, \\
      ^{Em}sah nach dem ^{B7}fahrenden ^{Em}Wagen, \\
      ^{Am}da sprach Alt ^{B7}Siset zu ^{Em}mir:  \\

      ^{Em}'Siehst du den ^{B7}brüchigen ^{Em}Pfahl dort, \\
      ^{Em}mit unseren Fesseln um^{B7}schnürt? \\
      ^{Em}Schaffen wir ^{B7}doch diese  ^{Em}Qual fort, \\
      ^{Am}ran an ihn, ^{B7}daß er sich ^{Em}rührt!' \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}[format={\itshape}]
      Ich drücke ^{B7}hier und du ziehst ^{Em}weg, \\
      so kriegen ^{B7}wir den Pfahl vom ^{Em}Fleck, \\
      werden ihn ^{Am}fällen, fällen, ^{Em}fällen \\
      werfen ihn ^{B7}faul und morsch zu ^{Em}Dreck. \\

      Erst wenn die ^{B7}Eintracht uns ^{Em}bewegt, \\
      haben wir ^{B7}ihn bald umge^{Em}legt, \\
      und er wird ^{Am}fallen, fallen, ^{Em}fallen, \\
      wenn sich ein ^{B7}jeder von uns ^{Em}regt. \\
    \end{chorus}  
    \columnbreak
    \begin{verse}
       ^Ach, Siset, ^noch ist es ^nicht geschafft, \\
       ^an meiner Hand platzt die ^Haut, \\
       ^langsam ^schwindet auch ^meine Kraft, \\
       ^er ist zu ^mächtig ge^baut. \\

       ^Wird es uns ^jemals ge^lingen? \\
       ^Siset, es fällt mir so ^schwer! \\
       ^Wenn wir das ^Lied noch mal ^singen \\
       ^geht es viel ^besser komm ^her! \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
    
    \begin{verse} 
      ^Der alte ^Siset sagt ^nichts mehr, \\
      ^böser Wind hat ihn ver^weht, \\
      ^keiner weiß ^von seiner ^Heimkehr, \\
      ^oder gar ^wie es ihm ^geht. \\
      
      ^Alt Siset ^sagt uns ^allen, \\
      ^hör auch du krieg es ^mit: \\
      ^'Der morsche ^Pfahl wird schon ^fallen, \\
      ^wie es ge^schieht  im ^Lied! \\
    \end{verse}
    
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 