\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Die Erde ist unsere Mutter}
    , key=Dm
    , composer={Beate Tarach}
  }
  \begin{multicols}{2}
  \begin{verse}
    Die ^{Dm}Erde ist unsere Mutter \\
    ^{F}die uns das Leben ^{C}gab.  \\
    Der ^{Gm}Wind ist unser Bruder, \\
    der da ^{Dm}singt für uns jeden Tag. \\
  \end{verse}
  
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
    ^{Dm}hayoweh hayo^{C}weh %\\
    hayoweh hayo^{Dm}weh \\
    hayoweh hayo^{C}weh %\\
    hayoweh hayo^{Dm}weh \\
  \end{chorus}

  \begin{verse}
    Die ^Blumen sind unsere Schwestern \\
    er^blühn jeden Morgen der ^Welt. \\
    Und ^all die Träume von gestern \\
    haben ^uns die Bäume erzählt. \\
  \end{verse}
  
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \columnbreak
  %\ifsbprintchords{\columnbreak}{}

  \begin{verse} 
    Der ^Himmel ist unser Vater \\
    be^hütet uns alle ^hier: \\
    die ^Pflanzen im Erdengarten. \\
    Uns ^Menschen und jedes Tier. \\
  \end{verse}

  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \begin{verse} 
    Ge^meinsam können wir da sein \\
    auf ^dieser herrlichen ^Welt. \\
    Denn ^wir sind eine Familie \\
    ^unter dem Sternenzelt. \\
  \end{verse}

  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 