\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}

\setleadsheets{
  align-chords={l}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}  
  , text-format={\fontsize{12pt}{9pt}\selectfont}
  , chords/format = {\fontsize{14pt}{9pt}}
%  , print-chords=false
}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  {title={Die weißen Tauben sind müde}
    ,composer={Christoph Busse}
    ,lyrics={Christoph Busse, erweitert von Beate Tarach}
    ,key=D}
\begin{multicols}{2}
\begin{verse}
  Komm ^{D}her, Marie, ein ^{A}letztes Glas, \\
  gen^{G}ießen wir den ^{D}Augenblick, \\
  ab ^{G}morgen gibt's statt ^{D}Wein nur ^*{A}Wasser ^{D}. \\
  Komm ^{D}her und schenk uns ^{A}nochmal ein, \\
  so ^{G}viel wird morgen ^{D}anders sein! \\
  Ma^{G}rie, die ^{A}Welt wird langsam ^{D}blasser. \\
\end{verse}

\begin{chorus}[format={\itshape}]
  ^{D} Die weißen ^{G}Tauben sind ^{D}müde, \\
  ^{Bm} sie fliegen ^{G}lange schon nicht ^{A}mehr. \\
  ^{D} Sie haben ^{G}viel zu schwere ^{D}Flügel, \\
  ^{G} und ihre Schnäbel sind  längst ^{A}leer. \\
  ^{D} Jedoch die ^{G}Falken fliegen ^{D}weiter! \\
  ^{Bm} Sie sind so ^{G}stark wie nie zu^{A}vor, \\
  ^{D} und ihre ^{G}Flügel werden ^{D}breiter, \\
  ^{G}und täglich ^{A}kommen immer ^{G}mehr, \\
  nur weiße ^{D}Tauben ^{A}fliegen nicht ^{D}mehr. \\
\end{chorus}
\begin{verse}
  Bleib ^noch, Marie, der ^letzte Rest \\
  reicht ^für uns beide ^allemal, \\
  ab ^morgen gibt's statt ^Brot nur ^*Steine ^.  \\
  Komm ^her und schenk uns ^nochmal ein, \\
  denn ^so wie heut' wird's  ^nie mehr sein. \\
  Ma^rie, die ^Welt kreist von al^leine. \\
\end{verse}
\begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
\begin{verse}
  Sie ^her, Marie, das ^leere Bett, \\
  der ^Spiegel uns'rer  ^großen Zeit;  \\
  ab  ^morgen gibt's statt ^Glas nur ^*Scherben ^.  \\
  Komm ^her und schenk uns ^nochmal ein, \\
  den ^letzten Schluck vom ^letzten Wein. \\
  Ma^rie, die ^Welt beginnt zu ^sterben. \\
\end{verse}
%̧\columnbreak
\begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
\begin{verse}
 Wach ^auf, Marie, ein ^neuer Tag  \\
 der ^für uns alle ^heut begann! \\
 Wir ^lassen uns den ^Mut nicht ^*nehmen ^. \\
 Wo ^gestern noch der ^Rotwein lag \\
 fängt ^heut ein Quell zu ^sprudeln an: \\
 die ^Kraft, nach ^der wir uns so ^sehnen! \\
\end{verse}
\begin{chorus}[format={\itshape}]
  ^ Die weißen ^Tauben sind ^müde,  \\
  ^ doch lassen ^wir sie nicht al^lein. \\
  ^ Wir sind der ^Wind für ihre ^Flügel. \\
  ^ Wir können ihnen Auftrieb ^sein.  \\
  ^ Wenn auch die ^Falken weiter ^fliegen, \\
  ^ so sind doch ^ihre Herzen ^leer. \\
  ^ Und deshalb ^könn’ sie uns nicht ^kriegen \\
  ^ und unsre ^Tauben ziehn’ übers ^Meer,  \\
  ja, weiße ^Tauben ^ziehn’ übers ^Meer!  \\
\end{chorus}
\begin{verse}
  Komm ^mit, Marie, mach ^auf dein Herz! \\
  Wir ^nehmen all die ^andern mit, \\
  die ^lang schon auf den ^Aufbruch ^*hoffen ^. \\
  Komm ^mit, Marie, be^sieg den Schmerz, \\
  wir ^singen heut’ ein ^neues Lied! \\
  Ma^rie, die ^Welt - sie steht uns ^offen.  \\
\end{verse}
\begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
\end{multicols}
\end{song}
\end{document}