\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  %,print-chords=false
}
\setsbfontsize{13pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Jetz wird Frieden gemacht!}
    , key=C
    , composer={Beate Tarach, Reinhard Simmgen}
  }
  \begin{multicols}{2}

    \begin{verse}
      ^{C}Immer wenn das Blatt sich wendet, \\
      ^{Am}immer wenn der Wind sich dreht, \\ 
      ^{F}immer wenn was Altes endet, \\
      kommt die ^{Dm}Zeit, daß etwas ^{G}neu entsteht. \\
      Gibt's eine ^{C}Chance, daß wir es mit \\
      gestalten? \\
      Gibt's eine ^{Am}Chance, am Rad mit zu drehn? \\
      ^{Dm}Woll'n wir diese Welt erhalten, \\
      müsste ^{F}endlich das Eine ge^{G}schehn': \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}[format={\itshape}]
      Wir ^{C}frieren  alle Waffen ein und sagen: \\
      Jetzt wird ^{Am}Frieden gemacht! \\
      Es ist ^{Dm}Zeit! Zu viele Menschen werden \\
      ^{G}grausam umgebracht! \\
      Wir ^{C}frieren alle Waffen ein und sagen: \\
      Kein ^{Am}Krieg hat mehr Sinn! \\
      Wir ^{Dm}woll'n auf dieser Erde leben- \\
      Es ist ^{G}Zeit für'n Neube^{Am}ginn. \\
    \end{chorus}
    
    \begin{verse}
      Ich hab ge^hofft, daß das Blatt sich \\
      jetzt wendet. \\
      Ich hab ge^hofft, daß der Wind sich \\
      jetzt dreht. \\
      ^Daß, was uns kaputt macht endet, \\
      und ge^meinsam etwas ^neu entsteht! \\
      Es ist'n ^Pulverfass, auf dem wir Leben. \\
      Ein ^Tanz auf'm heißen Vulkan, \\
      Ne ^zweite Erde wird's nicht geben, \\
      darum ^ist jetzt was Anderes ^dran! \\
    \end{verse}
    \ifsbprintchords{}{\columnbreak}
    
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

    \begin{verse}
      Da^mit sich die Blätter mal wenden, \\
      da^mit sich der Wind endlich dreht, \\
      braucht's ^Menschen, die das Alte \\ beenden, \\
      die drum ^kämpfen, daß was ^neu entsteht. \\
      Was werden ^unsere Kinder mal erben, \\
      was ^geben wir in ihre Hand? \\
      Nen ^Garten oder'n Haufen Scherben? \\
      Wüste ^oder blühendes ^Land? \\
    \end{verse}
  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

    \begin{verse} 
      Ich will er^leben, wie das Blatt sich wendet, \\
      Ich will  da^bei sein, wenn der Wind sich dreht. \\
      Will ^kämpfen, daß das Alte endet,  \\
      eine ^bessere, neue ^Welt entsteht. \\
      Das sind nur ^Träume, höre ich euch sagen, \\
      Doch glaubt mir, ^ich bin nicht allein. \\
      Ge^meinsam müssen wir es wagen, \\
      und die ^Welt aus ihren Ketten ^befrein. \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}
      Dann ^friern wir alle Waffen ein ... \\
    \end{chorus}

  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 