\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{11pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Nein, meine Söhne geb' ich nicht!}
    , key=E
    , composer={Reinhard Mey}
  }
  \begin{multicols}{2}
  \begin{verse}
    Ich ^{E}denk, ich schreib euch ^{B}besser schon bei^{E}zeiten \\
    und ^{A}sag euch heute schon endgültig ^{E}ab. \\
    Ihr ^{B}braucht nicht lange Listen auszu^{G#m C#m}breiten, \\
    um zu ^{A}sehen, daß ich auch zwei Söhne ^{B}hab'. \\
    Ich ^{E}lieb die beiden, ^{A}das will ich euch ^{B}sagen, \\
    mehr ^{E}als mein Leben, ^{A}als mein Augen^{B}licht, \\
    und ^{E}die, die werden ^{A}keine Waffen ^*{B}tra ^{E}gen.
  \end{verse}

  \begin{chorus}[format={\itshape}]
    ^{A}Nein, meine ^{B}Söhne geb' ich ^{E}nicht. \\
    ^{A} Nein, meine ^{B}Söhne geb' ich ^{E}nicht.
  \end{chorus}
  
  \begin{verse}
    Ich ^habe sie die ^Achtung vor dem ^Leben, \\
    vor ^jeder Kreatur als höchsten ^Wert, \\
    ich ^habe sie Erbarmen und Ver^geben \\
    und wo ^immer es ging lieben ge^lehrt. \\
    Nun ^werdet ihr sie ^nicht mit Hass ver^derben, \\
    keine ^Ziele, keine ^Ehre, keine ^Pflicht \\
    sind's ^Wert, dafür zu ^töten und zu ^sterben, \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

%%  \ifsbprintchords{\columnbreak}{}

  \begin{verse} 
    Ganz ^sicher nicht für ^euch hat ihre ^Mutter \\
    sie ^unter Schmerzen auf die Welt ge^bracht. \\
    Nicht ^für euch und nicht als Kanonen^futter. \\
    Nicht ^für euch hab' ich manche Fieber^nacht \\
    ver^zweifelt an dem ^kleinen Bett ge^standen, \\
    und ^kühlt' ein kleines ^glühendes Ge^sicht, \\
    bis ^wir in der Er^schöpfung Ruhe ^*fan ^den,
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \columnbreak
  
  \begin{verse}
    Sie ^werden nicht in ^Reih' und Glied mar^schieren, \\
    nicht ^durchhalten, nicht kämpfen bis zu^letzt, \\
    auf ^einem gottverlass'nen Feld er^frieren, \\
    während ^ihr euch in weiche Kissen ^setzt. \\
    Die ^Kinder schützen ^vor allen Ge^fahren \\
    ist doch ^meine verdammte ^*Vater ^pflicht, \\
    und ^das heißt auch sie ^vor euch zu be^*wah ^ren!
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \begin{verse}
    Ich ^werde sie den ^Ungehorsam ^lehren, \\
    den ^Widerstand und die Unbeugsam^keit \\
    gegen ^jeden Befehl aufzube^gehren \\
    und ^nicht zu buckeln vor der Obrig^keit. \\
    Ich ^werd' sie lehr'n, den ^eig'nen Weg zu ^gehen, \\
    vor ^keinem Popanz, ^keinem Weltge^richt, \\
    vor ^keinem als sich ^selber grad' zu ^*ste ^hen, \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \begin{verse}
    Und ^eher werde ^ich mit ihnen ^fliehen, \\
    als ^dass ihr sie zu euren Knechten ^macht, \\
    eher ^mit ihnen in die Fremde ^ziehen, \\
    in ^Armut und wie Diebe in der ^Nacht. \\
    Wir ^haben nur dies ^eine kurze ^Leben, \\
    ich ^schwör's und sag's euch ^grade ins Ge^sicht: \\
    Sie ^werden es für ^euren Wahn nicht ^*ge ^ben:
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 