\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered, remember-chords]
  {title={Planet des Friedens},key=C, composer={Beate Tarrach, Reinhard Simmgen}}
  %\begin{multicols}{1}
  \ifsbprintchords{  
    \begin{interlude}
       \begin{flushleft}  
       \begin{tabular}[t]{@{}lllllllll}
        |_{C}&&|_{F}&_{G}&|_{F}&_{G}&|_{C}&&| \\
      \end{tabular}
      \end{flushleft}
    \end{interlude}
 }
 {
    \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}
 }
  \begin{verse}    
     ^{C}Soll unsre Welt ein Pla^{F}net des Friedens ^{C}sein, \\
     ^{C}müssen wir uns von ^{F}Haß und Krieg be^{G}frein'. \\
     ^{F}Kriege ge^{Em}winnen nur ^{F}die mit Macht und ^{Am}Geld. \\
     Deshalb ^{F}lasst uns keine ^{Em}Feinde sein mehr ^{G} - auf dieser Welt!   \\
  \end{verse}
 
   \begin{chorus}[format={\flushleft\itshape}]
    
     Ein Pla^{F}net des ^{C}Friedens - ^{F}das sei unsre ^{C}Welt! \\
     Ein Pla^{Am}net des Friedens, wo ^{F}jedes Leben ^{G}zählt.  \\
     Ein Pla^{F}net des ^{C}Friedens - ein ^{F}Ort der Menschlich^{Am}keit! \\
     Unser ^{F}Traum braucht eine ^{G}Chance auf Wirklich^{C}keit, ^{F}  \\
     geben ^{C}wir dem Traum die ^{F}Chance auf ^*{G}Wirklich ^{C}keit!  \\
  \end{chorus}
  %\ifsbprintchords{\columnbreak}{}
 
 \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}

    \begin{verse}
    ^Kann unsre Welt ein Pla^net des Friedens ^sein? \\
    ^Können wir Völker uns ^Haß und Leid ver^zeihn'? \\
    ^Menschen der ^Erde ^reicht euch die ^Hand, \\
    denn wir ^alle brauchen ^endlich Frieden, ^ in jedem Land! \\
  \end{verse}
  
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  
  \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}
  
  \begin{verse}
    ^Wird unsre Welt ein Pla^net des Friedens ^sein, \\
    ^kann alles Leben und ^Glück auf ihr ge^deihn'. \\
    Wenn ^Wunden ver^heilen, kann ^Neues ent^stehn'. \\
    Lasst als ^*Menschheitsfa ^milie uns den ^Weg gemeinsam gehn'! \\
  \end{verse}
  
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  %\end{multicols}
\end{song}
\end{document}
