\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{11pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Weit in der Champagne}
    , key=G
    , composer={Eric Bogles}
    , lyrics={dt. Hannes Warder}
  }
  \begin{multicols}{2}

  \begin{verse}
    Weit ^{G}in der Champagne im ^*{C}Mittsommer ^{Am}grün, \\
    dort ^{D}wo zwischen Grabkreuzen \\
    ^*{G}Mohnblu ^{C}men ^{G}blüh'n. \\
    da ^{G}flüstern die Gräser und ^{C}wiegen
    sich ^{Am}leicht \\
    im ^{D}Wind, der sanft über das ^*{G}Gräber ^{D}feld ^{G}streicht.
    
    Auf deinem Kreuz finde ich, ^{Am}toter Soldat, \\
    Deinen ^{D}Namen nicht, nur Ziffern 
    ^{G}und jemand ^{D}hat \\
    die ^{G}Zahl neunzehnhundertund^{Am}sechzehn \\
    gemalt,
    und du ^{D}warst nicht einmal \\
    neunzehn ^*{G}Jah ^{D}re ^{G}alt.
  \end{verse}
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
    ^{G} Ja, auch ^{D}dich haben sie schon
    ge^{C}nauso  be^{G}logen, \\
    so wie ^{D}sie es mit uns heute ^{C}immer noch tun. \\
    ^{G} Und du ^{C}hast ihnen alles ge^{D}geben: \\
    Deine ^{G}Kraft, deine ^{C}Jugend, dein ^*{D}Le ^{G}ben.
  \end{chorus}

  \begin{verse}
    Hast Du ^toter Soldat mal ein ^Mädchen ge^liebt, \\
    Sicher ^nicht, denn nur dort wo es ^*Frie ^den ^gibt, \\
    können ^Zärtlichkeit und Ver^trauen ge^deihn'. \\
    Warst Sol^dat um zu sterben, nicht um ^jung ^zu ^sein. \\

    Vielleicht dachtest du dir, ich ^falle schon bald. \\
    Nehme ^mir mein Vergnügen, \\ wie es ^kommt, mit Ge^walt. \\
    Dazu ^warst Du entschlossen, hast Dich ^aber dann \\
    vor Dir ^selber geschämt und es ^doch nie ^*ge ^tan.
  \end{verse}  
  \columnbreak
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \begin{verse} 
    Sol^dat gingst Du gläubig und ^gern' in den ^Tod? \\
    Oder ^hast Du verzweifelt, ver^bittert, ^*ver ^roht, \\
    Deinen ^wirklichen Feind nicht \\ er^kannt bis zum ^Schluß? \\
    Ich ^hoffe es traf Dich ein ^*sauber ^rer ^Schuß! \\
    
    Oder hat ein Geschoß Dir die ^Glieder zerfetzt? \\
    Hast Du ^nach Deiner Mutter ge^schrien bis zu^letzt. \\ 
    Bist Du ^auf Deinen Beinstümpfen ^weiter gerannt? \\
    Und Dein ^Grab birgt es mehr als \\ ein ^Bein ei^ne ^Hand.
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

  \begin{verse} 
    Es ^blieb nur das Kreuz als ^einzige ^Spur \\
    ^von Deinem Leben doch ^hör mei^nen ^Schwur: \\
    Für ^Frieden zu kämpfen und ^wachsam zu ^sein. \\
    Fällt die ^Menschheit noch einmal
    \\ auf ^Lügen ^*he ^rein. \\
    Dann kann es geschehn', \\ daß bald ^niemand mehr lebt, \\
    der die ^Milliarden von ^Toten be^gräbt. \\
    Doch ^längst finden sich mehr und mehr ^Menschen bereit, \\
    diesen ^Krieg zu verhindern, es ^ist an ^der ^Zeit!
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 