\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Zeit der Wende}
    , key=G
    , composer={Ode an die Freude, Ludwig van Beethoven}
  }
  
  \begin{multicols}{2}
  \begin{verse}
    ^{G}Dieses ist die ^{D}Zeit der Wende, \\
    ^{G}nun zählt Klarheit, ^{D}Kraft und Mut. \\
    ^{G}Viele Herzen, ^{D}viele Hände \\
    ^{G}voller Sanftheit ^{D}und voll ^{G}Glut. \\
    ^{D}Du be^{G}stimmst und ^{D}du ent^{G}scheidest \\
    ^{D}welchem ^{G}Geist du ^*{G}ange ^{D}hörst. \\
    ^{G}Ob du leise ^{D}weiter leidest \\
    ^{G}oder endlich ^{D}dich em^{G}pörst. \\
  \end{verse}
  \begin{verse}
    ^Stimm mit ein in ^unser Singen \\
    ^voller Jubel ^und Vertrau'n. \\
    ^Dann wird es auch ^dir gelingen \\
    ^voller Mut nach ^vorn zu ^schau'n. \\
    ^Und dein ^Leben ^so zu ver^ändern,
    ^dass unsre ^Erde ^heilen ^kann.  \\
    ^Seit' an Seit' in ^allen Ländern  \\
    ^fangen wir den ^Umschwung ^an.
  \end{verse}
  \columnbreak
  \begin{verse}
    ^Taube Ohren ^für die Spötter \\
    ^und die Sucht nach ^Macht und Geld, \\
    ^wir sind uns're ^eig'nen Götter, \\
    ^uns're Herzkraft ^heilt die ^Welt.  \\
    ^Alle ^Tiere, ^Menschen und ^Pflanzen \\
    ^mögen ^wachsen ^und ge^deih'n. \\
    ^Wir sind Teil vom ^großen Ganzen  \\
    ^und bereit, da^bei zu ^sein.
  \end{verse}
  \begin{verse}
    ^Lasst es endlich ^Frieden werden \\
    ^für die Menschen ^überall! \\
    ^Friede, Friede ^sei auf Erden, \\
    ^singen wir mit ^lautem ^Schall! \\
    ^Nur mit ^Frieden ^können wir ^leben, \\
    ^Menschen, ^reicht euch ^nun die ^Hand! \\
    ^Keine Feinde ^soll's mehr geben, \\
    ^stark sei unser ^Liebe Band!
  \end{verse}
\end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 