\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Bunt sind schon die Wälder}
    , key=G
    , composer={Johann Friedrich Reichart 1799}
 %   , poet={Johann Gaudenz von Salis-Seewis 1793}
  }
  \begin{multicols}{2}

  \begin{verse}
  ^{G}Bunt sind schon die ^*{D}Wäl ^{G}der, \\
  gelb die Stoppel^*{D7}fel ^{G}der, \\
  ^{D}und der ^{A7}Herbst be^{D}ginnt. \\
  ^{G}Rote Blätter ^{C}fallen, \\
  ^{Am}graue Nebel ^{D7}wallen, \\
  ^{G}kühler ^{D7}weht der ^{G}Wind. \\
  \end{verse}
  \begin{verse}
  ^Wie die volle ^*Trau ^be  \\
  aus dem Reben^*lau ^be \\
  ^*purpur ^farbig ^strahlt!  \\
  ^Am Geländer ^reifen \\
  ^Pfirsiche, mit ^Streifen \\
  ^rot und ^weiß be^malt. \\
  \end{verse}
  \begin{verse}
  ^Sieh, wie hier die ^*Dir ^ne \\
  emsig Pflaum und ^*Bir ^ne \\
  ^in ihr ^Körbchen ^legt, \\
  ^dort mit leichten ^Schritten \\
  ^jene goldnen ^Quitten \\
  ^in den ^Landhof ^trägt. \\
  \end{verse}
\columnbreak
  \begin{verse}
   ^Flinke Träger ^*sprin ^gen, \\
  und die Mädchen ^*sin ^gen, \\
  ^alles ^jubelt ^froh! \\
  ^Bunte Bänder ^schweben \\
  ^zwischen hohen ^Reben \\
  ^auf dem ^Hut von ^Stroh. \\
  \end{verse}
  \begin{verse}
  ^Geige tönt und ^*Flö ^te \\
  bei der Abend^*rö ^te \\
  ^und im ^*Mondes ^glanz; \\
  ^junge Winze^rinnen \\
  ^winken und be^ginnen \\
  ^frohen ^*Ernte ^tanz. \\
  \end{verse}
    % \ifsbprintchords{\columnbreak}{}

  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
