\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Ein Hoch auf das Leben}
    , key=Dm
  }
 % \begin{info}\end{info}
  \begin{multicols}{2}
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
    ^{Dm}Ein Hoch auf das Leben, \\
    ^{C}hier und über^{Dm}all! \\
    Wie herrlich ist das Dasein \\
    ^{C}auf dem Erden^{Dm}ball! \\
    |: So ^{F}wie ein jedes ^{C}Wesen, \\
    das ^{Dm}rings umher ge^{Am}deiht, \\
    so ^{Dm}sind wir hier ge^{C}meinsam \\
    zu ^{Dm}Gast auf ^*{Am7}Lebens ^{Dm}zeit. :| \\
  \end{chorus}
  \begin{verse}
  ^{Dm}Wenn am Morgen \\
  der erste Vogel ^{C}singt, \\
  wenn am ^{Dm}Abend vom Teich \\
  das Froschkonzert ^{Am7}erklingt, \\
  dann ^{Dm}sagen die Menschen: \\
  Nichts kann schöner ^{C}sein! \\
  Das ^{Dm}wahre ^{A}Lied der ^{Dm}Freude \\
  singt das ^{Dm}Leben ^{A}ganz al^{Dm}lein.
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
 \begin{verse}
  ^Wenn die Blüte \\
  im Morgentau sich ^reckt, \\
   wenn der ^Baum seine Äste \\
  in den Himmel ^streckt, \\
  dann ^sagen die Menschen: \\
  Nichts kann schöner ^sein! \\
  Das ^wahre ^Bild der ^Freude \\
  malt das ^Leben ^ganz al^lein. \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  ^Wenn ein Mensch \\
  seinen Weg voll Liebe ^geht, \\
  wenn im ^Glauben daran, \\
  ein Wunderwerk ent^steht, \\
  dann ^sagen die Menschen: \\
  Nichts kann schöner ^sein! \\
  Den ^wahren ^Weg der ^Freude \\
  zeigt das ^Herz uns ^ganz al^lein. \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  Wenn ^wir auf Erden \\
  den Weg der Liebe ^gehn', \\
  alle ^Wesen um uns \\
  mit offnem Herzen ^sehn', \\
  dann ^werden wir sagen: \\
  Nichts kann schöner ^sein! \\
  Wir ^leben ^hier ge^meinsam, \\
  nicht mehr ^nur für ^uns al^lein!  \\ 
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
