\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={E poi tai tai}
    , key=E
    , composer={trad. Maori}
    , lyrics={dt. Text Beate Tarach}
  }
 % \begin{info}\end{info}
  \begin{multicols}{2}
   
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
  ^{E}E poi tai tai e,         
  oh ^{A}e poi tai tai ^{E}e.  \\
  |: ^{E}E poi tai tai,        
  ^{C#m}e poi tuki tuki,       \\
  ^{B}e poi tuki tuki ^{E}e. :|
  \end{chorus}  

  \begin{verse}
  ^{E}Ich bin ein Salz im Meer,          \\
  hey, ^{A}ich bin ein Salz im ^{E}Meer. \\
  |: ^{E}Bin ich die Woge,               \\
  ^{C#m}bin ich das Wellenreiten,        \\
  ^{B}ich bin ein Salz im wilden ^{E}Meer. :|
  \end{verse}
  %\columnbreak
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  ^Bin ich der Wind im Tal,          \\
  hey ^ich bin der Wind im ^Tal.     \\
  |: ^Lass mich von Schmetter^lingen \\
  mit Flügeln schlagen,              \\
  ^ich bin ein stiller Wind im ^Tal. :|
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
   \begin{verse}
  ^Bin ich von Schnee ein Stern,     \\
  hey ^ich bin von Schnee ein Stern. \\
  |: ^Darf ich in kalten ^Nächten    \\
  vom Himmel fallen, ^bin ich \\
  vom weißen Schnee ein ^Stern. :|
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
   \begin{verse}
  ^Bin ich das Kind im Mann,       \\
  hey ^ich bin das Kind im ^Mann.  \\
  |: ^Kann an den Ketten           \\
  ^von Karusellen fliegen,         \\
  ^ich bin das Kind im wilden ^Mann. :|
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
   \begin{verse}
  ^Bin ich die Spur im Sand,     \\
  hey ^ich bin im Sand die Spur. \\
  |: ^Bin ich gekommen,          \\
  ^möchte ich gehen dürfen,      \\
  |: ^was bleibt ist meine Spur im ^Sand. :| :|
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
    
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
