\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered]%,remember-chords]
  { , title={Ich wünsche dir Musik}
    , key=C
    , composer={Frowin}
    %, lyrics={}
  }
 % \begin{info}\end{info}
  \begin{multicols}{2}
  \begin{verse}
  ^{C}Ich wünsche dir Mu^{F}sik \\
  und einen ^*{G}Sonnenunter ^{C}gang, \\
  ein ^{F}Morgenrot und eine laue ^{C}Briese. \\
  Ich ^{C}wünsche dir Mu^{F}sik und Glück \\
   dein ^{G}ganzes Leben ^{C}lang, \\
  am ^{F}besten fang' wir ^{G}heute damit ^{C}an. \\
  \end{verse}
  \begin{chorus}[format={\itshape}]
  |: Jalal ^{F}la la la ^{G}la la la ^{Am}la la la ^{F}la la la ^{C}la :|
  \end{chorus}  
  % \columnbreak
  \begin{verse}
  Ich ^{C}wünsche dir die Leichtigkeit,  \\
  über ^{Dm}jeden Stein zu springen,     \\
  und ^{F}daß du so zum ^{G}Zeitvertreib \\
  aus ^{C}voller Brust willst singen. \\
  Daß du ^{Am}glücklich bist im Augenblick, \\
  auch ^{Dm}wenn der Regen fällt \\
  und daß ^{F}du als Licht er^{G}strahlst \\
  in dieser ^{C}Welt.
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  Ich ^{C}wünsche dir das Zuversicht \\
  dich ^{Dm}aus dem Schatten führt, \\
  und ^{F}daß es steht im ^{G}rechten Licht \\
  wenn ^{C}jemand dich berührt.\\
  Daß du ^{Am}Liebe und Geborgenheit \\
  als Ge^{Dm}schenk annehmen kannst \\
  und daß ^{F}du vor lauter ^{G}Glück \\
  mal wieder ^{C}tanzt.
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  Ich ^{C}wünsche dir den hellen Mut, \\
  deinem ^{Dm}Bauchgefühl zu folgen, \\
  ^{F}ziehe oder ^{G}schmeiß den Hut, \\
  aber ^{C}lach über die Folgen. \\
  Daß der ^{Am}Wind mit seinen Schwingen \\
  deine ^{Dm}Träume nicht verweht, \\
  daß dein ^{F}Segelschiff stets \\
  ^{G}gut vor Anker ^{C}geht. \\
    \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \begin{verse}
  ^{C}Ich wünsche dir Mu^{F}sik \\
  und einen ^*{G}Sonnenunter ^{C}gang, \\
  ein ^{F}Morgenrot und eine Blumen^{C}wiese. \\
  Ich ^{C}wünsche dir Mu^{F}sik und Glück \\
  dein ^{G}ganzes Leben ^{C}lang, \\
  am ^{F}besten fang' wir ^{G}heute damit ^{C}an. 
  \end{verse}
  \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
 \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
