\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Nga iwi e}
    , key=Em
    , composer={trad. Maori}
    , lyrics={dt. Text Beate Tarach}
  }
  \begin{multicols}{2}

    \begin{verse}
      |: ^{Em}Ngá iwi e, ^{G}ngá iwi e \\
      Kia ^{D}Kotahi Rá Te Moana ^{Em}Nui~a Kiwa. :|
    \end{verse}

    \begin{chorus}[format={\itshape}]
      |: ^{Em}E I A^{D} I E!^{Em} 
      ^{Em}E I A ^{D} I E! ^{Em} :|
    \end{chorus}

    \begin{verse}
      |: ^Kia mau rá, ^kia mau rá, \\
      ki te ^mana motu hake me te ^aroha. :|
    \end{verse}
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

    \begin{verse}
     |: ^Wir sind vereint, ^wir sind vereint, \\
      Wie das ^Meer und die Wellen. \\
      Wir sind stark ^und vereint. :|
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[format={\itshape}]
      |: ^Wir sind ni^cht al^lein! \\
      ^Wir sind ni^cht al^lein! :|
    \end{chorus}
    \columnbreak
    \begin{verse}
      ^Wir haben Kraft, ^wir haben Mut, \\
      Denn in ^unserem Herzen, da ist \\
      ^Feuer und Glut!
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
    \begin{verse}
      ^Wir sind der Stein, ^wir sind der Stein! \\
      Lass ihn ^rollen, dann wird er \\
      Stein des ^Anstoßes sein!
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
    \begin{verse}
      ^Wir sind der Wind, ^wir sind der Wind, \\
      Der da ^über das Land zieht \\
      und Ver^änderung bringt.
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 