\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  align-chords={l} 
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Solange unsre Lieder klingen}
    , key=D
    , composer={Beate Tarach, Reinhard Simmgen}
  }
  \begin{multicols}{1}

    \begin{verse}
      ^{D}Sonnenhelle St^{G}raßen bunte \\
      ^{Em}Blumen blühn am R^{D}and. \\
      unsre Wege fü^{Bm}hrten uns heut \\
      ^{Em}quer übers ^{A7}Land \\
      ^{D}Strahlend bunte ^{G}Sommergrüße \\
      ^{Em}bringen wir euch ^{D}mit. \\
      Und in ^{Bm}tausend Farben ^{G}malen \\
      wir da^{Em}raus mit euch ein ^{A G A}Lied!
    \end{verse}

    \begin{chorus}[format={\itshape}]
      ^{D}Solange unsre Lieder klingen, \\
      ^{G}sind wir st^{D}ark. \\
      So^{G}lange wir zusammen singen \\
      ^{Em}loht sich jeder ^{A7}neue Tag! ^{G A} \\
      So^{D}lange unsre Lieder klingen, \\
      ^{G}spüren wir, was wirklich zählt, \\
      ja ^{D}wir stehn hier und ^{Bm}singen \\
      unser ^{G}Lied in die bunte W^{D}elt.
    \end{chorus}
    \columnbreak
    \begin{verse}
      ^Leute, macht die He^rzen auf und \\
      ^lasst die Sonne r^ein. \\
      Wärme gibt uns Me^nschen Kraft  \\
      und ^läßt uns ver^zeihn. \\
      ^Vielfalt öffnet ^unsre Wege, \\
      ^Einfalt macht sie ^dicht. \\
      Bunte ^Farben sind ein ^Segen. \\
      Bunt ist ^selbst das Sonnen^licht! 
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}
    \begin{verse}
      ^Öffnet heute a^lle Straßen \\
      ^und die Türen w^eit. \\
      Lasst den frischen Wi^nd herein, \\
      es ^ist an der ^Zeit, \\
      ^daß der Welt an ^allen Orten \\
      ^bunte Freude ^sprüht, \\
      und das ^Liebe wie ein ^Vogel \\
      frei durch ^unsern Himmel ^zieht.
    \end{verse}  
    \begin{chorus}[after-label=]\end{chorus}

    
    % \ifsbprintchords{\columnbreak}{}

  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 