\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Was auch geschieht}
    , key=Dm
    , composer={Reinhard Simmgen}
    , lyrics={Beate Tarrach}
  }
 % \begin{info}\end{info}
  \begin{multicols}{2}

  \ifsbprintchords{  
    \begin{interlude}
      \begin{tabular}[t]{@{}lllllllll}
        |_{Dm}&_{C}&|_{Dm}&_{A7}&|_{Dm}&_{A7}&|_{Dm}&&| \\
      \end{tabular}
    \end{interlude}
  }
  {\begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}}
  \begin{verse}
  ^{Dm}Stolzer Baum, der Sturm kann deine \\
  ^{Am7}Krone einst ver^{Dm}letzen.  \\
  ^{Dm}Doch auf deinen starken Ast \\
  die ^{Am7}Vögel sich gern ^{Dm}setzen. \\
  |: ^{C}Was auch ge^{F}schieht, \\
  ^{Gm}Was auch ge^{Dm}schieht, \\
  Im ^{Gm}Spiel mit dem ^{Dm}Wind \\
  singt der ^{A7}Baum sein ^{Dm}Lied. :| \\
  |: ^{Dm}Lalalalalala, ^{A7}lalalalala. :| \\
  |: ^{C}Stark wie ein ^{F}Baum ^{Gm}können wir ^{Dm}sein,\\ 
  ^{Gm}aus Milliarden ^{Dm}Zellen, ^{A7}keine ist al^{Dm}lein. :| \\  
  \end{verse}
  \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}
  \begin{verse}
  ^Wilde Wogen, harte Felsen \\
  ^wollen euch zer^schlagen. \\
  ^Doch im weiten Meer seid ihr es, \\
  ^die die Möwen ^tragen. \\
 |: ^Was auch ge^schieht, \\
  ^Was auch ge^schieht, \\
  Im ^Tanz der Ge^zeiten \\
  singt das ^Meer sein ^Lied. :| \\
   \columnbreak
 |: ^Lalalalalala, ^lalalalala. :| \\
 |: ^Stark wie das ^Meer ^können wir ^sein, \\
  ^aus Milliarden ^Tropfen, \\
  ^keiner ist al^lein. :| \\
  \end{verse}
  \begin{interlude}[after-label=]\end{interlude}
  \begin{verse}
  ^Alte Frau, die weißen Haare \\
  ^wehn' im Sommer^wind. \\
  ^Friedlich schlafend liegt in ihrem \\
  ^Arm ein kleines ^Kind. \\
 |: ^Was auch ge^schieht, \\
  ^Was auch ge^schieht, \\
  (Kommt,) ^singen wir des ^Lebens \\
  ^wunderbares ^Lied! :| \\
  |: ^Lalalalalala, ^lalalalala. :| \\
  |:  ^Stark für das ^Leben ^können wir ^sein, \\
  ^halten wir zu^sammen, \\
  ist ^keiner  al^lein. :| \\
  \end{verse}
  \end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
