\documentclass{leadsheet}
\input{../include/env}

\begin{document}
\setleadsheets{
  , align-chords={l}
  , info/format = {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont}
  , verse/template=toplabel
  , chorus/template=toplabel
  , chorus/label-format={\textbf}
  , interlude/template=toplabel
  , interlude/label-format={\textbf}
  % ,print-chords=false
}
\setsbfontsize{14pt}

\begin{song}[verse/numbered,remember-chords]
  { , title={Wo Menschen sich vergessen}
    , key=F
    , composer={Christoph Lehmann}
    , lyrics={Thomas Laubach}
  }
 % \begin{info}\end{info}
  \begin{multicols}{2}
  \begin{verse}
  Wo ^{F}Menschen sich ver^{Gm7}gessen, \\
  die ^{C}Wege ver^{Am}lassen \\
  ^{Dm} und neu be^{Gm}ginnen, ganz ^{C7}neu. \\
  ^{F} Da berühren sich ^{Gm}Himmel und ^{C}Erde, \\
  daß Frieden ^{Am}werde unter ^{Dm}uns. \\
  Da berühren sich ^{Gm7}Himmel und ^{C}Erde, \\
  daß ^{Bb}Frieden ^{Gm}werde ^{C}unter ^{F}uns. \\
  \end{verse}
  % \columnbreak
  \begin{verse}
  Wo ^Menschen sich ver^schenken, \\
  die ^Liebe be^denken \\
  ^ und neu be^ginnen, ganz ^neu. \\
  ^ Da berühren sich ^Himmel und ^Erde, \\
  daß Frieden ^werde unter ^uns. \\
  Da berühren sich ^Himmel und ^Erde, \\
  daß ^Frieden ^werde ^unter ^uns. \\
  \end{verse}
   \begin{verse}
    Wo ^Menschen sich ver^bünden, \\
    den ^Haß über^winden \\
  ^ und neu be^ginnen, ganz ^neu. \\
  |: ^ Da berühren sich ^Himmel und ^Erde, \\
  daß Frieden ^werde unter ^uns. \\
  Da berühren sich ^Himmel und ^Erde, \\
  daß ^Frieden ^werde ^unter ^uns. :| \\
  \end{verse}
\end{multicols}
\end{song}
\end{document}




  


 
